### 【共产主义的终极目的】之廿五 传统艺术颂神
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年06月08日讯】新唐人根据《九评》编辑部同名新书制作的大型系列专题片——《
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%e5%85%b1%e7%94%a2%e4%b8%bb%e7%be%a9%e7%9a%84%e7%b5%82%e6%a5%b5%e7%9b%ae%e7%9a%84.html">
  共产主义的终极目的
 </span>
 》为您揭示天机。本片内容为：
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/17/12/2/n9916363.htm">
  第五章 邪灵篡位 文化沦丧（下）
 </span>
 ——6. 传统艺术颂神 邪党艺术颂魔
</p>
<p>
 中华传统文化常被称作“礼乐文明”。礼，是敬神祭祀。《左传》中说“夫礼，天之经也，地之义也，民之行也”，也即中国人常说的“天经地义”：天地神明是人伦道德的源头，礼确立了天、地、人之间的联系。乐，是祭祀中为赞美神而演奏的乐舞。乐舞演的是天经地义民行，又具道德教化之功。
</p>
<p>
 赞颂神和净化人心，是神传文化中艺术的根本目的。这是中华“礼乐文明”被破坏之前的真实含义。
</p>
<p>
 “大乐与天地同和，大礼与天地同节。”（《礼记‧乐记》）“大礼与天地同节”，是指天尊地卑，礼的本质是“敬”。人与人互相尊敬，而处在下位的更应该对处在上位的生命表达敬意，因此最隆重的礼节是祭祀神明的礼节。
</p>
<p>
 在祭祀时，以音乐与舞蹈等艺术形式去赞美神。《诗经》分为国风、小雅、大雅和颂。国风为民间的歌曲，“雅”为宴会演奏的音乐，而“颂”则超越“大雅”，为祭祀时的音乐并伴着乐舞，最为隆重。
</p>
<p>
 <center>
 </center>
 附：不同清晰度的视频下载链接：
 <br/>
 <span href="https://media5.ntdtv.com/HourlyNews//201808/20180808/ZJMD/EP5/ZJMD_CH5_6_720p.mp4">
  720p
 </span>
 ，
 <span href="https://media5.ntdtv.com/HourlyNews//201808/20180808/ZJMD/EP5/ZJMD_CH5_6_480p.mp4">
  480p
 </span>
 ，
 <span href="https://media5.ntdtv.com/HourlyNews//201808/20180808/ZJMD/EP5/ZJMD_CH5_6_360p.mp4">
  360p
 </span>
</p>
<p>
 点阅
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%B5%82%E6%A5%B5%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%B0%88%E9%A1%8C%E7%89%87.html">
  【共产主义的终极目的】专题片系列
 </span>
 。#
</p>
<p>
 责任编辑：孙芸
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc422/n11296396.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc422/n11296396.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc422/n11296396.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/3/n11296396.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

